\begin{task}{23.47}
  Даны две противоположные вершины квадрата $A(-3, 2)$, $B(5, -4)$. Найти две
  другие его вершины $C$ и $D$. Система координат прямоугольная.
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть $O$ -- точка пересечения диагоналей.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        x_O  \\
        y_O
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{1}{2}
      \begin{bmatrix}
        x_A + x_B  \\
        y_A + x_B
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{1}{2}
      \begin{bmatrix}
        -3 + 5  \\
        2 - 4
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{1}{2}
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        -2
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \overrightarrow{OA} =
      \begin{bmatrix}
        x_A - x_O  \\
        y_A - y_O
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        -3 - 1  \\
        2 - (-1)
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        -4  \\
        3
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Пусть $X$ -- одна из неизвестных вершин квадрата. $|\overrightarrow{OX}| =
  |\overrightarrow{OA}|$, $\overrightarrow{OX} \perp \overrightarrow{OA}$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \overrightarrow{OX} =
      \pm
      \begin{bmatrix}
        3  \\
        4
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        x_X  \\
        y_X
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        1 \pm 3  \\
        -1 \pm 4
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        x_X  \\
        y_X
      \end{bmatrix}
      =
      \left[
        \begin{array}{lr}
          \begin{bmatrix}
            4  \\
            3
          \end{bmatrix},
          \vspace{5px} \\
          \begin{bmatrix}
            -2  \\
            -5
          \end{bmatrix}.
        \end{array}
      \right.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
